最適合而家香港自衛用嘅武術係咩

loop左幾轉啲原告變被告嘅POST忽然諗起, 係而家呢啲自衛反被告傷人嘅局面下保護自己, 可能真係需要一啲可以有效保護自己、瞬速制服對方但又冇咁易係對方身上留下明顯傷痕(至少驗傷驗唔到/好難驗到)嘅技巧

小弟冇乜學過武術, 斷估可能係啲關節技之類, 啫係柔術? 咁多巴絲有冇咩諗法提議?